\section{Theoretische Grundlagen}

Bei einem stabilen Atomen ist das Verhältnis zwischen der Neutronen und Protonenanzahl im Kern meist in engen Grenzen.
Wenn das Verhältnis der beiden Teilchen diese Grenze allerdings überschreitet wird der vorliegende Atomkern instabil und er zerfällt in 
unterschiedlichen Zerfallsprozessen in ein stabiles Atom. Je nach instabilem Atom und Anzahl der Protonen und Neutronen findet ein anderer
Zerfallsprozess statt.
\\
\newline
Eine wichtige zu betrachtende Größe in der Kernphysik ist die Halbwertszeit $T$, sie entspricht dem Zeitraum $\increment t$ in der eine Anzahl von instabilen
Kernen gerade um die Hälfte zerfallen ist. Die Halbwertszeit instabiler Atomkerne variiert dabei in der Größenordnung 
$t = \SI{10e23}{\second}$, deshalb werden im Folgenden Halbwertszeiten von Atomen betrachtet die im Bereich einiger Sekunden bis Stunden liegen.
Diese Atomkerne müssen vor der Versuchsdurchführung erzeugt werden, dazu wird ein stabiler Atomkern mit einem Neutron beschossen. Die Neutronen haben dabei
den Vorteil ladungsfrei zu sein und somit nicht die Potentialbarriere des Atomkerns überwinden zu müssen.

\subsection{Kernreaktionen mit Neutronen}
Die Wechselwirkung eines Teilchens mit einem Atomkern wird Kernreaktion genannt. 
Unter Verwendung von Neutronen kann dieses Neutron in einen stabilen Atomkern $A$ eindringen und durch die Absorption des Neutrons
entsteht anschließend ein neuer Kern $A^{*}$. In diesem Zustand besitzt der sogenannte Zwischenkern eine Energie welche um die kinetische- und Bindungsenergie
des aufgenommenen Neutrons höher ist, als der vorherige Zustand $A$. Die aufgenommene Energie sorgt für die Anregung vieler Protonen und Neutronen auf höhere Energiezustände
wodurch der Kern $A^{*}$ kein Neutron oder anderes schweres Teilchen mehr abstoßen kann. 
\\
Wenn dies der Fall ist geht der angeregte Zustand $A^{*}$ über folgende Reaktionen wieder in einen stabilen Zustand zurück.
\begin{equation}
    \ce{^{m}_{z}A + ^{1}_{0}\symup{n} -> ^{m+1}_{z}A^{*} -> ^{m+1}_{z}A} + \gamma
\end{equation}
Hier ist $m$ die Massenzahl, also die Anzahl an Neutronen und Protonen, $z$ die Kernladungszahl, also die Anzahl der Protonen und $\gamma$ ist ein durch den Übergang zu dem nicht angeregten Kernzustand $A$
entstehendes hochenergetisches Photon.
\\
Der entstehende Zustand besitzt allerdings immernoch ein zusätzliches Neutron wodurch es weiterhin kein stabilde Atomkern ist. Unter Abgabe eines Elektrons und Antineutrinos entsteht ein stabiler Kern
mit einer erhöhten Kernladungszahl, also mit einem Proton mehr. Diese Umwandlung lässt sich folgendermaßen aufschreiben.
\begin{equation}
\ce{^{m+1}_{z}A -> ^{m+1}_{z+1}C} +\beta^{-} + \bar{\nu_{e}} + E_{\text{kin}}
\end{equation}
Die zusätzliche kinetische Energie entsteht durch einen Massenunterschied der Zustände vor und nach dem Zerfall und bezieht sich auf das austretende Elektron und Antineutrino. Dieser wird
Massendefekt genannt und kann über 
\begin{equation}
\label{eqn:einsteineq}
\increment E = \increment m \cdot c^2
\end{equation}
bestimmt werden. 
\\
Wenn ein Atomkern mit einem Neutron beschossen wird, kommt es allerdings nicht immer zu einer Absorption. Die Wahrscheinlichkeit mit der ein Neutron von einem Atomkern eingefangen wird nennt sich
Wirkungsquerschnitt und wird mit $\sigma$ abgekürzt.
Der Wirkungsquerschnitt ist dabei die Fläche die der Kern besitzen müsste, um alle auftreffenden Neutronen einzufangen, er ist definiert als
\begin{equation}
\sigma = \frac{u}{nKd}
\end{equation}
Dabei ist $u$ die Anzahl der Einfänge, $n$ die Anzahl der Neutronen pro Sekunde, $d$ die Dicke der Atome in $\si{\centi\meter\squared}$ und $K$ die Anzahl der Atome in $\si{\centi\meter\cubed}$
Der Wirkungsquerschnitt hängt stark von der Geschwindigkeit der Neutronen ab, dehalb wird zwischen schnellen und langsamen Neutronen unterschieden.
Bei der Betrachtung der De-Broglie Wellenlänge
\begin{equation}
\lambda = \frac{h}{m_{\text{Neutron}} \cdot v} 
\end{equation}
ist zu erkennen, dass bei hohen Geschwindigkeit die Materiewelle deutlich kleiner wird. Hier kann eine geometrische Betrachtung den Wirkungsquerschnitt ersetzen, denn $\lambda << R$ wobei $R$ der Kernradius ist.
Bei kleinen Geschwindigkeiten hingegen sind die geometrischen Überlegungen unbrauchbar und der Wirkungsquerschnitt ist mehrere Zehnerpotenzen größer als die der geometrische Betrachtung.
Die Formel zur Berechnung des Querschnitts berücksichtigt nun die Energiedifferenzen der einzelnen Energieniveaus des Kerns, bei der ein Neutron vom Atomkern absorbiert wird.
Berechnet wird diese durch
\begin{equation}
\sigma(E) = \sigma_{0} \sqrt{\frac{E_{r_{i}}}{E}} \cdot \frac{\tilde{c}}{(E - E_{r_{i}})^{2} + \tilde{c}}
\end{equation}
wobei $\tilde c$ und $\sigma_{0}$ charakteristische Konstanten der Kernreaktion sind. $E_{{r}_{i}}$ sind die Energieniveaus des Zwischenkerns und somit wird für eine Energie $E = E_{{r}_{i}}$
der Wirkungsquerschnitt maximal. Wenn allerdings $E << E_{{r}_{i}}$ ist dann gilt
\begin{equation}
\sigma \propto \frac{1}{\sqrt{E}} \propto \frac{1}{v}
\end{equation}
somit existiert bei niedrigerer Neutronengeschwindigkeit eine höherer Wirkungsquerschnitt und somit eine höhrere Wahrscheinlichkeit von dem Atomkern aufgenommen zu werden.
In dem Versuch wurden genau diese langsamen Neutronen verwendet und die Erzeugung dieser Neutronen wird im Folgenden diskutiert.

\subsection{Erzeugung niederenergetischer Neutronen}
Ein Neutron als freies Teilchen ist instabil daher müss es für die Verwendung von Kernreaktionen zunächst erzeugt werden.
In diesem Fall wird dies durch einen Beschuss von $\alpha$-Teilchen auf Berylliumkerne ($\ce{^{9}Be}$) erlangt.
Der Zerfallprozess sieht hier folgendermaßen aus.
\begin{equation}
\ce{^{9}_{4}Be + ^{4}_{2}{\alpha} -> ^{12}_{6}C + ^{1}_{0}n}
\end{equation}
Dabei wurden die $\alpha$-Teilchen aus dem Zerfall von $\ce{^{226}Ra}$-Kernen gewonnen. Um diese Neutronen nun abzubremsen wird eine Materieschicht verwendet durch die sie hindurchdiffundieren müssen.
Diese wird genau so gewählt, dass