\section{Theoretische Grundlagen}
\label{sec:theo}
Bei der Messung des Hall-Effekts wird eine sehr wichtige Eigenschaft der Atomstruktur von Metallen ausgenutzt. %maybe zweiter Satz direkt ändern, mir ist nix besseres zur Überleitung eingefallen
Die Elektronen auf den äußeren Schalen der Metallatome können sich oft abspalten und sind somit in der Lage
einen Strom zu leiten. Diese Elektronen werden auch Leitungselektronen genannt und sie können von den äußeren Schalen
eines Atoms zur nächsten äußeren Schale eines anderen Atoms wandern. Die Elektronen auf der äußeren Schale die sich noch nicht gelöst haben werden Valenzelektronen
genannt. Wenn also ein elektrisches Feld an ein solches Metall gelegt wird, kann ein Strom von einem Ende zum nächsten fließen.
Die Struktur von Metallen ist oft kristallin, das bedeutet sie besitzen eine räumlich periodische Struktur. In dieser Struktur liegen die einzelnen Atome sehr dicht aneinander 
was dazu führt, dass die Valenzelektronen ein gemeinsames System bilden. Dieses System lässt sich qualitativ gut durch das Pauli-Prinzip beschreiben welches besagt, dass
jedes Elektron einen anderen Quantenzustand besitzen muss, folglich muss jedes Elektron eine zwar kleine aber andere Energie besitzen. Mit der Ausnahme von Elektronen
mit entgegengesetzten Spin wo dies doch der Fall sein kann, da sie trotz gleicher Energie in einem anderen Quantenzustand sind. \\
Die diskreten Energieniveaus der Schalen werden durch Überlagerung von vielen dieser Niveaus zu kontinuierlichen Energiebändern. Zwischen dieses Energiebändern kann eine Lücke entstehen, die 
als verbotene Zone bezeichnet wird, das bedeutet zwischen zwei Energiebändern existieren Energiebereiche die kein Elektron innerhalb des Körpers annehmen kann.
Wenn nun ein einzelnes Atom mit seinen Energieniveaus betrachtet wird kann festgestellt werden, dass eine solche verbotene Zone zwischen den Energieniveaus vorliegen kann, das bedeutet
das die Elektronen in einem niedrigeren Niveau keine Energie aufnehmen können wenn ein äußeres E-Feld angelegt wird. Sie kommen also für die Leitung nicht in Frage. 
Dies gilt grundsätzlich für alle vollständig besetzten Bänder eines Atoms, weshalb nur die Elektronen auf den nicht vollständig
besetzten äußeren Bahnen für die elektrische Leitung in Frage kommen. Dieses wird als Leitfähigkeitsband bezeichnet.
Analog darf dann für die nicht leitenden Metalle, also Isolatoren, die äußere Bahn nicht besetzt sein damit auch kein solches Leitfähigkeitsband entsteht.
Im Folgenden lässt sich das Verhalten der mikroskopischen Größen eines Metallleiters untersuchen.
Beispielsweise würde bei einer ideal kristallinen Gitterstruktur des Metalls keine Wechselwirkung zwischen Leitungselektronen und Atomkernen, sowie unter den Elektronen
selbst stattfinden. Das liegt vor allem daran, dass sich Materiewellen, also hier die Elektronen streng periodisch ausbreiten. 
Eine solche ideale Struktur liegt allerdings in den meisten Metallen nicht vor, also wird mit einer endlichen Leitfähigkeit und einer zum Teil chaotischen Bewegung gerechnet.

\subsection{Berechnung grundlegender Größen}
Um nun diese chaotische Bewegung beschreiben zu können müssen einige Größen aufgestellt werden die nachher durch Messung der Hall-Spannung und des Widerstands zu errechnen sind.
Wir haben bereits festgestellt das sich die Elektronen nicht immer ungehindert ausbreiten. Es gibt also einen Zeitraum $\tau$ in dem ein Leitungselektronen nach einer Wechselwirkung
beschleunigt wird, bis es wieder durch eine Wechselwirkung mit einer Fehlstelle im Gitter an der Ausbreitung in Stromrichtung gehindert wird.
Diese Vorgänge lassen sich nun mitteln und es entsteht die Zeit $\bar{\tau}$, welche mittlere freie Flugzeit genannt wird.
Die kann nachher durch den Widerstand $R$ %eqref 
ermittelt werden und ist für die folgende Darstellung der anderen Größen von großer Bedeutung.
Wenn ein äußeres elektrisches Feld an ein Metall angeschlossen wird, bewegen sich die Leitungselektronen unter den genannten Bedingungen in \ref{sec:theo} und sie erfahren eine Beschleunigung
die durch die allgemeinen Kraftgesetze bestimmt werden kann. Es gilt
\begin{align}
\nonumber
F = \vec{b} \cdot m_{0} && F_{el} = -e \cdot \vec{E_{ext}}
\end{align}
Dabei ist $\vec{b}$ die Beschleunigung, $m_{0}$ die Ruhemasse des Elektrons, $e$ die Elementarladung und $\vec{E_{ext}}$ das von außen angelegte E-Feld.
Es folgt sofort nach der Gleichsetzung der Kräfte.
\begin{equation}
\vec{b} = \frac{-e \vec{E_{ext}}}{m_{0}}
\end{equation}
Aus der Beschleunigung lässt sich bekanntlich die Geschwindigkeit berechnen. Bei Betrachtung der mittleren Flugzeit $\bar{\tau}$, lässt sich in diesem Zeitraum durch die
berechnete Beschleunigung eine Geschwindigkeitsänderung $\increment \vec{\bar{v}}$ in Richtung des E-Feldes finden, da das E-Feld eine vektorielle Größe ist und die Kraft nur in Richtung des E-Feldes wirkt.
Aus der klassischen Mechanik folgt
\begin{equation} 
\label{eqn:deltav}
\increment \vec{\bar{v}} = - \frac{e\vec{E_{ext}}}{m_{0}} \bar{\tau}
\end{equation}
gelten muss. Nun kann zusätzlich die Driftgeschwindigkeit $\vec{\bar{v_{d}}}$ definiert werden, welche die durchschnittliche Geschwindigkeit der Elektronen zwischen zwei Wechselwirkungen
angibt. Unter der Annahme dass im Mittel die Elektronen nach einer solchen Wechselwirkung wieder keine Geschwindigkeit in Richtung des E-Feldes haben, also wieder von null beschleunigt werden.
Definiert wird diese aufgrund der gleichmäßig beschleunigten Bewegung in E-Feld Richtung zu
\begin{equation}
\label{eqn:drift}
\vec{\bar{v_{d}}} = \frac{1}{2} \vec{\bar{v}}
\end{equation}
Die Stromdichte entstehend durch das angelegte elektrische Feld lässt sich durch die Driftgeschwindigkeit darstellen zu
\begin{equation}
\label{eqn:stromdichteunddrift}
\vec{j} = \vec{\rho} \cdot \vec{\bar{v_{d}}} = - n \vec{\bar{v_{d}}} e
\end{equation}
Dabei ist $\vec{\rho}$ die Ladungsdichte welche aus einem Vielfachen $n$ der Elementarladung $e$ besteht. Dabei gibt $n$ die Anzahl der Ladungsträger an.
Die zuvor bestimmte Driftgeschwindigkeit \eqref{eqn:drift} zusammen mit der Geschwindigkeitsänderung \eqref{eqn:deltav} lassen sich nun einsetzen.

\begin{equation}
\label{eqn:stromdichte}
\vec{j} = n \frac{e^{2}\vec{E}}{2m_{0}} \bar{\tau}
\end{equation}
In der Umsetzung ist es allerdings besser möglich den Strom $I$ durch das Metall zu messen und anstatt der elektrischen Feldstärke $E$ mit der E-Feld erzeugenden Spannung $U$
zu rechnen. Diese stehen beide in einem geometrischen Zusammenhang, was sich in diesem Fall besonders anbietet, da das zu untersuchende Metall leicht zu vermessen ist.
\begin{align}
\label{eqn:querschnitt}
I = \vec{j} \cdot \symup{Q} && E = \frac{U}{\symup{L}}
\end{align}
Dabei ist die Q Fläche senkrecht zur Stromrichtung und L die Länge des Metalls.
Aus \eqref{eqn:stromdichte} ergibt sich also der Strom mit Abhängigkeit von $U$, L und Q.
\begin{equation}
\label{eqn:strom}
I = n \frac{e^{2}\bar{\tau} \symup{Q}}{2m_{0}} \cdot \frac{U}{\symup{L}}
\end{equation}
Der Widerstand $R$ und die Leitfähigkeit $S$ lassen sich nach dem Ohmschen Gesetz direkt ablesen zu
\begin{align}
\label{eqn:widerstand}
R = \frac{2m_{0}}{e^{2}n \bar{\tau}} \cdot \frac{\symup{L}}{\symup{Q}} && S = \frac{e^{2}n \bar{\tau}}{2m_{0}} \cdot \frac{\symup{Q}}{\symup{L}}
\end{align}
Dabei entspricht der Widerstand $R$ der reziproken Leitfähigkeit. Die von $L$ und $Q$ unabhängige spezifische Leitfähigkeit, sowie der spezifische Widerstand sind dann per Definition.
\begin{align}
\nonumber
\rho = \frac{2m_{0}}{e^{2}n \bar{\tau}} && \sigma = \frac{e^{2}n \bar{\tau}}{2m_{0}} 
\end{align}
Um nun die Parameter aus \ref{sec:zielsetzung} zu bestimmen werden allerdings mehr Messgrößen als nur den Widerstand des Metalls benötigt. Das ist leicht an Gleichung
\eqref{eqn:widerstand} erkennbar, denn der Widerstand hängt noch von zwei unbekannten Größen $n$ und $\bar{\tau}$ ab.
Hierbei wird die Hall-Spannung jetzt ausschlaggebend.

\subsection{Berechnungen zur Hall-Spannung}
An einer Stromdurchflossenen Metallleiterplatte mit Dicke $d$ und Breite $b$ fließt ein Strom $I$, der durch die Gleichung \eqref{eqn:strom} beschrieben werden kann. Senkrecht
zur Stromrichtung und senkrecht zur Leiterplatte wird anschließend ein Magnetisches Feld $B$ gelegt. Nun wirkt auf die Leitungselektronen im Metall eine Lorentzkraft $F_{L}$ welche folgendermaßen berechnet wird.
\begin{equation}
\label{eqn:lorentz}
F_{L} =  e \cdot \vec{\bar{v_{d}}} \times \vec{B} \, \to \, F_{L} = e \bar{v_{d}} B
\end{equation}
Dabei ist die getroffene Folgerung nur dann korrekt wenn die zuvor gestellte Bedingung, dass alle Vektoren senkrecht aufeinander stehen, erfüllt ist.
Die Lorentzkraft wirkt also wieder senkrecht zu jeweils Stromrichtung und B-Feld, folglich werden die Elektronen entweder, wie in der Abbildung \ref{fig:kupferblech} erkennbar, in die Zeichenebene hinein oder heraus
abgelenkt. Durch die entstehende Ladungsverschiebung entsteht wiederum eine Potentialdifferenz zwischen Punkt A und B. Es baut sich also ein E-Feld auf, welches der Lorentzkraft entgegengerichtet ist.
Ab einem gewissen Zeitpunkt herrscht eine so große Potentialdifferenz, dass die elektrische Kraft des aufgebauten E-Feldes gleich groß wie die Lorentzkraft ist.
Es gilt nun
\begin{align*}
F_{el} &= F_{L} \quad \to \quad e \tilde{E} = e \bar{v_{d}} B \\
U_{H} &= \int_{0}^{b} \tilde{E} \symup{d}b = \int_{0}^{b} \bar{v_{d}} B \symup{d}b \quad \to \quad \tilde{E} b = \bar{v_{d}} B b
\end{align*}
Dabei ist $\tilde{E}$ das elektrische Feld mit umgekehrten Vorzeichen zur Lorentzkraft und nicht zu verwechseln mit $E$ dem elektrischen Feld welches den Strom verursacht.
Die Hall-Spannung $U_{H}$ hat eine Abhängigkeit von $\bar{v_{d}}$, durch die aufgestellte Beziehung \label{eqn:stromdichteunddrift} lässt sich dies in eine Abhängigkeit von $\vec{j}$ umwandeln und 
anschließend mit den geometrischen Größen zu dem Strom \eqref{eqn:querschnitt} umschreiben. Hier lässt sich der Querschnitt natürlich durch die Dicke und Breite leicht bestimmen. Es folgt

\begin{equation}
\label{eqn:hallspannungfuern}
U_{H}(I_{q}) = - \frac{1}{n e} \cdot \frac{B I_{q}}{d}
\end{equation}
Diese Gleichung hat jetzt einen großen Vorteil zu den vorherigen, denn hier lassen sich alle Größen leicht experimentell bestimmen, so dass 
durch eine Rechnung die Anzahl der Ladungsträger $n$ einer beliebigen Probe leicht ermittelt werden kann.

\subsection{Berechnung weiterer Parameter}
Durch die mittlere freie Flugzeit $\bar{\tau}$ lässt sich auch die in der Zeit zurückgelegte Weglänge $\bar{\lambda}$ berechnen. Hierbei wird allerdings 
eine andere Geschwindigkeit als zuvor betrachtet, wie zuvor erläutert weist die Bewegung der Elektronen Ähnlichkeiten zu der eines idealen Gases auf. 
Hier gilt das Gleichverteilungsgesetz der Thermodynamik.
\begin{equation}
\bar{E_{kin}} = \frac{1}{2} f k T
\end{equation}
Hierbei ist $k$ die Boltzmann Konstante, $T$ die Temperatur und $f$ die Anzahl der Freiheitsgrade. Bei Betrachtung der drei Translationsfreiheitsgrade gilt also
\begin{equation}
\bar{E_{kin}} = \frac{3}{2} k T
\end{equation}
Zusammen mit der klassischen Betrachtung der kinetischen Energie folgt ein Ausdruck für die sogenannte mittlere Totalgeschwindigkeit $\lvert \bar{v} \rvert$.
\begin{equation}
\label{eqn:totgeschw}
\frac{m_{0}}{2} \lvert \bar{v}^{2} \rvert = \frac{3}{2} k T \quad \to \quad \lvert \bar{v} \rvert = \sqrt{\frac{3kT}{m_{0}}}
\end{equation}
Hieraus folgt sofort die mittlere freie Weglänge $\bar{\lambda}$ zu
\begin{equation}
\label{eqn:freieweglaenge}
\bar{\lambda} = \bar{\tau} \cdot \lvert \bar{v} \rvert \quad \to \quad \bar{\lambda} = \bar{\tau} \sqrt{\frac{3kT}{m_{0}}}
\end{equation}
Bei den Gleichungen \eqref{eqn:totgeschw} und \eqref{eqn:freieweglaenge} wurde allerdings das Pauli-Prinzip außer Acht gelassen, dies wird anschließend noch in \ref{sec:fermidirac}
diskutiert. Eine weiter Größe lässt sich allerdings noch mit dem bekannten Wissen definieren, und zwar die Beweglichkeit $\mu$. Diese beschreibt den Proportionalitätsfaktor zwischen
der möglichen Driftgeschwindigkeit bei angelegtem äußeren E-Feld.
\begin{equation}
\label{eqn:beweglich}
\vec{\bar{v_{d}}} = \mu \vec{E_{ext}} \quad \to \quad \mu = - \frac{e}{2 m_{0}} \cdot \bar{\tau} 
\end{equation}
Die Folgerung entsteht durch die bekannten Ausdrücke der Driftgeschwindigkeit in den Gleichungen \eqref{eqn:drift} und \eqref{eqn:deltav}.

\subsection{Fermi-Dirac-Verteilung}
\label{sec:fermidirac}
Die Fermi-Dirac-Verteilung beschreibt ein statistisches Modell zur Darstellung der Wahrscheinlichkeit einzelner Elektronen mit einer bestimmten Energie $E$
in einer Umgebung aufzufinden. Diese Wahrscheinlichkeitsverteilung unterliegt dem Pauli-Prinzip, also dem Wissen, dass keine Elektronen in dieser Umgebung die gleiche Energie haben können.
Die Fermi-Dirac-Verteilung wird wie folgt berechnet.
\begin{equation}
\label{eqn:fermidiraceq}
f(E)\symup{d}E = \frac{1}{e^{\frac{E-E_{\symup{F}}}{kT}}+1} \symup{d}E
\end{equation}
Die Energie $E_{F}$ ist die sogenannte Fermi-Energie. Diese nehmen die energiereichsten Elektronen am Temperaturnullpunkt, also bei 0 Kelvin, an. 
In diesem Zustand ist die Energie logischerweise nur noch von den grundlegenden Größen des Festkörpers abhängig, beispielsweise der Ladungsträgerdichte $n$, sowie der Ruhemasse der Elektronen $m_{0}$.
Das liegt vor allem daran, dass die Atome bei absolutem Nullpunkt still stehen, also keine kinetische Energie vorliegt.
Die Fermi-Energie lässt sich wie folgt berechnen
\begin{equation}
\label{eqn:fermienergie}
E_{F} = \frac{h^{2}}{2 m_{0}} \sqrt[3]{\left( \frac{3}{8\pi} n \right)^{2}}
\end{equation}
Wie zu Beginn des Kapitels beschrieben kommen für die Leitungselektronen nur die Elektronen auf hohen Energieniveaus in Frage, wodurch sich die Energie dieser Elektronen
mit der Fermi-Energie $E_{F}$ annähern lässt, dadurch wird also das Problem der Vernachlässigung des Pauli-Prinzips in den Gleichungen \eqref{eqn:totgeschw} und \eqref{eqn:freieweglaenge} eliminiert.
Es folgen die angenäherten Gleichungen
\begin{align}
\label{eqn:totalgeschw}
\lvert \bar{v} \rvert &\approx \sqrt{\frac{2 E_{F}}{m_{0}}} \\
\label{eqn:mittfreierweg}
\bar{\lambda} &\approx \bar{\tau} \sqrt{\frac{2 E_{F}}{m_{0}}}
\end{align}

\subsection{Anomaler Hall-Effekt}
\label{sec:anomhall}
Der anomaler Hall-Effekt beschreibt das Auftreten von positiven Ladungsverschiebungen beim Anlegen eines externen E-Felds. Diese entstehen nicht etwa durch Bewegung von einzelnen Protonen, sondern durch Elektronen
die durch Überlappung von Energiebändern, von einem unteren Band in ein höheres übergehen. Dieser Prozess entsteht abhängig von den jeweils vorliegenden Energieniveaus.
Die Elektronen hinterlassen ein \enquote{Loch} im Atom. Das Atom hat im Gegensatz zu vorher eine positivere Ladung und bewegt sich dementsprechend in die entgegengesetzte Richtung zu den Leitungselektronen.