\subsection{Berechnung der mikroskopischen Parameter von Kupfer}
\subsubsection{Lädungsträgerdichte}
Für die Berechnung der Lädungsträgerdichte $n$ wird die Beziehung \eqref{eqn:hallspannungfuern} verwendet. Hierbei sind die 
bekannten Größen die Elementarladung $e$, die gemessene Dicke $d$ der Kupferplatte sowie die Magnetische Flussdichte $B$ wenn $I_{b}$ konstant gehalten wird.
Das bedeutet wir verwenden die entstehende Hall-Spannung bei verändertem Strom $I_{q}$.
Außerdem betrachten die gemessene Flussdichte der Remanenzkurve bei positiver Polung mit dem Fehler des Teslameters.
\begin{table}
  \centering
  \caption{Verwendete Größen zur Bestimmung von $n$}
  \label{tab:nbestimmung}
  \begin{tabular}{c c c}
    Dicke {$d \: [\si{\micro\meter}]$} & Elementarladung $e \, [\si{\coulomb}]$ & Magnetische Flussdichte $B \, [\si{\milli\tesla}]$ \\
    \midrule
    105.2   & 1.602 $\cdot 10^{-19}$ & 1230.1 ± 1.0 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}
Wir beschränken uns bei der Auswertung auf die Messung bei zunehmendem Strom ${I_{q}}$, da der Verlauf auch bei Umpolung nahezu linear verläuft.
Es lässt sich nun durch die gegebenen Werte eine Ausgleichsgerade modellieren, wobei der entstehende Vorfaktor von $n$ abhängt.
\begin{equation}
U_{H} = A \cdot I_{q}
\end{equation}
Anhand eines Polyfits lässt sich dieser bestimmen zu
\begin{equation}
\label{eqn:a-a-wert}
A = \SI{2.29(7)e-6}{\ohm}
\end{equation}
Hierbei ist nur die Steigung der Ausgleichsgeraden interessant, da sie die Information über $n$ enthält.
Nun lässt sich mit Gleichung \eqref{eqn:hallspannungfuern} und \eqref{eqn:a-a-wert} folgendes berechnen.
\begin{equation}
%hier habe ich mir ein minus gemopppst
A = \frac{1}{n e} \cdot \frac{B}{d} \quad \to \quad n = \frac{B}{Aed}
\end{equation}
\begin{equation}
\label{eqn:nwert}
n = \SI{3.19(10)e28}{\per\meter\cubed}
\end{equation}
Den Fehler erhalten wir gemäß der Gaußschen Fehlerfortpflanzung mit den fehlerbehafteten Werten $A$ und $B$ zu.
\begin{equation}
\increment n = \sqrt{\left( \frac{1}{A e d}\right)^{2} (\increment B)^{2} + \left( \frac{B}{A^{2} e d}\right)^{2} (\increment A)^{2}}
\end{equation}
\subsubsection{Ladungsträger pro Atom}
Um die Ladungsträger pro Kupferatom zu bestimmen, also die Anzahl der Leitungselektronen, benötigen wir zwei Konstanten.
Zum einen die Masse von Kupfer und die Dichte von Kupfer. Der Zusammenhang lautet wie folgt

\begin{equation}
\nonumber
\rho = N \frac{m_{\text{Cu,atom}}}{V_{\text{Cu,atom}}}
\end{equation}
Dabei ist $\rho$ die Dichte des gesamten Kupferstücks, $N$ die Teilchenanzahl, $m_{\text{Cu,atom}}$ die Masse des Kupferatoms und $V_{\text{Cu,atom}}$ das Volumen des Kupferatoms.
Zusammen mit der Definition von der Ladungsträgerdichte wird verschwindet das Volumen allerdings.
\begin{equation}
\nonumber
n = \frac{N}{V_{\text{Cu,atom}}}
\end{equation}
Hier ist $n$ jetzt die Ladungsträgerdichte pro Atom und durch einsetzen:
\begin{equation}
\nonumber
n_{\text{Cu,atom}} = \frac{\rho}{m_{\text{Cu,atom}}}
\end{equation}
Die Zahl der Leitungselektronen pro Atom, also der Ladungsträger pro Atom $z$ erhalten wir jetzt bei Betrachtung aller errechneter Ladungsträger im Kupfer \eqref{eqn:nwert} pro 
Ladungsträgerdichte der einzelnen Kupferatome. 
\begin{equation}
\nonumber
z = \frac{n}{n_{\text{Cu,atom}}} = \frac{n \cdot m_{\text{Cu,atom}}}{\rho}
\end{equation}
Die Literaturwerte der Masse und Dichte von Kupfer sind in \ref{tab:kupferlit} noch einmal notiert.
\begin{table}
  \centering
  \caption{Literaturwerte Kupfer}
  \label{tab:kupferlit}
  \begin{tabular}{c c }
    Dichte {$\rho \: [\si{\kilo\gram\per\meter\cubed}]$} & Masse $m_{\text{Cu,atom}} \, [\si{\kilo\gram}]$\\
    \midrule
    8920   & 63.4 $\cdot \, 10^{-27}$ \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}
Wenn diese Werte nun eingesetzt werden, erhalten wir für die Anzahl der Leitungselektronen pro Atom im Kupfer folgendes.
\begin{equation}
z = \SI{0.226(7)}{}
\end{equation}
Da hier nur die Größe $n$ fehlerbehaftet ist, lässt sich der Fehler auf  $z$ leicht ermitteln durch
\begin{equation}
\increment z = \biggl| \frac{1}{n_{\text{Cu,atom}}}\biggr| \cdot (\increment n)
\end{equation}

\subsubsection{Mittlere Flugzeit}
Durch die Bestimmung von $n$ kann nun zusammen mit der Messung des Widerstands $R$ und der Beziehung \eqref{eqn:widerstand} die Mittlere Flugzeit $\bar{\tau}$ bestimmt werden. 
Zunächst stellen wir die Gleichung nach $\bar{\tau}$ um.
\begin{equation}
\bar{\tau} = \frac{2m_{0}}{e^{2}n R} \cdot \frac{\symup{L}}{\symup{Q}}
\end{equation}
Der Querschnitt $Q$ setzt sich aus der Breite $b$ und Dicke $d$ zusammen aus \ref{tab:kupfergeo}.
Die zusätzlichen Konstanten die benötigt werden sind in der folgenden Tabelle aufgelistet.
\begin{table}
  \centering
  \caption{Konstanten und Messung}
  \label{tab:konstantenrechnung}
  \begin{tabular}{c c c}
    Ruhemasse des Elektrons {$m_{0} \: [\si{\kilo\gram}]$} & Elementarladung {$e \, [\si{\coulomb}]$} & Gemessener Widerstand {$R \, [\si{\ohm}]$}\\
    \midrule
    9.109 $\cdot 10^{-31}$   & 1.602 $\cdot 10^{-19}$ & 2.60 $\pm$ 0.13\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}
Wenn anschließend alle Werte eingesetzt werden, bekommen wir das Ergbenis.
\begin{equation}
\bar{\tau} = \SI{1.30(32)e-17}{\second}
\end{equation}
Der Fehler ergibt sich durch eine Gaußsche Fehlerfortpflanzung der Größen $n$, $R$, $L$ und $b$.
\begin{equation}
\increment \bar{\tau} = \sqrt{\sum_{\zeta}\left( \left( \frac{2m_{0}L}{e^{2}Rnbd} \cdot \frac{1}{\zeta}\right)^{2} (\increment \zeta)^2 \right) + \left( \frac{2m_{0}}{e^{2}Rnbd} \right)^{2} (\increment L)^{2}} \quad \text{mit } \zeta =[R, n, b]
\end{equation}

\subsubsection{Mittlere Driftgeschwindigkeit}
Nun kann die mittlere Driftgeschwindigkeit bei gegebener Stromdichte $j$ leicht berechnet werden. Die benötigte Beziehung wurde bereits in \ref{sec:theo} erläutert.
Hier wird die Gleichung \eqref{eqn:stromdichteunddrift} verwendet. Bei einer Stromdichte $j = \SI{1}{\ampere\per\milli\meter\squared}$ muss nur noch die zuvor berechneten Werte eingesetzt - und
die Einheiten in die SI-Einheiten umgerechnet werden. Hier gilt
\begin{equation}
j = \SI{1}{\ampere\per\milli\meter\squared} = \SI{1e6}{\ampere\per\meter\squared}
\end{equation}
\begin{equation}
\bar{v_{d}} = - \frac{j}{n e} = \SI{0.196(6)e-3}{\meter\per\second}
\end{equation}
Also bewegen sich die Elektronen bei der gegebenen Stromdichte im Millimeter pro Sekunde Bereich. In der Diskussion werden wir auf den 
hier berechneten Wert noch genauer eingehen.

\subsubsection{Beweglichkeit}
Die Beweglichkeit lässt sich zusammen mit der bereits bekannten mittleren Flugzeit $\bar{\tau}$ und den Konstanten aus \ref{tab:konstantenrechnung} mithilfe
der Gleichung \eqref{eqn:beweglich} bestimmen.
Es gilt
\begin{equation}
\mu = - \frac{e}{2 m_{0}} \cdot \bar{\tau} = \SI{-1.15(28)e-6}{\meter\squared\per\volt\per\second}
\end{equation}
Der Fehler entsteht wieder durch nur eine fehlerbehaftete Größe. Hier ist diese $\bar{\tau}$ und sie kann wie folgt dargestellt werden
\begin{equation}
\increment \mu = \biggl| \frac{-e}{2m_{0}}\biggr| \cdot (\increment \bar{\tau})
\end{equation}


\subsubsection{Totalgeschwindigkeit}
In den Theoretischen Grundlagen wurde beschrieben wie die Totalgeschwindigkeit bestimmt wird. Dabei wurden zwei verschiedene Methoden genannt. 
Es wurde erläutert, dass auf Grund des Pauli-Prinzips eine Betrachtung der Fermi-Energie sinnvoll ist, deswegen wird zunächst die Totalgeschwindigkeit über die Beziehung \eqref{eqn:totalgeschw}
betrachtet.
Die Fermi-Energie lässt sich wie folgt berechnen.
\begin{align}
E_{F} &= \frac{h^{2}}{2 m_{0}} \sqrt[3]{\left( \frac{3}{8\pi} n \right)^{2}} \\[0.5em]
\text{mit  } h &= \SI{6.626e-24}{\joule\second}
\end{align}
Dabei ist $h$ das Plancksche Wirkungsquantum eine bekannte Naturkonstante.
Für die Fermi-Energie erhalten wir
\begin{equation}
E_{F}= \SI{5.87(12)e-19}{\joule} = \SI{3.66(8)}{\electronvolt}
\end{equation}
Die Totalgeschwindigkeit kann anschließend sofort mit Gleichung \eqref{eqn:totalgeschw} berechnet werden.
\begin{equation}
\lvert \bar{v} \rvert \approx \sqrt{\frac{2 E_{F}}{m_{0}}} = \SI{1.135(12)e6}{\meter\per\second}
\end{equation}
Zum Vergleich geben wir im folgenden nochmal die Berechnung der Totalgeschwindigkeit bei Zimmertemperatur $T \approx \SI{293.15}{\kelvin}$ über die 
Gleichung \eqref{eqn:totgeschw} an.
\begin{equation}
\lvert \bar{v} \rvert = \sqrt{\frac{3kT}{m_{0}}} = \SI{1.15e5}{\meter\per\second}
\end{equation}
Es lässt sich also also ein Unterschied der Größenordung $10$ erkennen.
Die Fehler ergeben sich in den obigen Rechnungen wieder analog mit Gaußscher Fehlerfortpflanzung.

\subsubsection{Mittlere freie Weglänge}
Bei der Berechnung der mittleren freien Weglänge der Leitungselektronen wird jeweils nur die mittlere Flugzeit $\bar{\tau}$ an die Totalgeschwindigkeit multipliziert.
Das entspricht den Ausdrücken \eqref{eqn:freieweglaenge} und \eqref{eqn:mittfreierweg}.
Die Ergebnisse sind in der folgenden Tabelle dargestellt.
\begin{table}
  \centering
  \caption{Mittlere freie Weglänge}
  \label{tab:tabweg}
  \begin{tabular}{c c }
    Weglänge durch Fermi-Dirac {$\bar{\lambda_{F_{E}}} \: [\si{\meter}]$} & Weglänge durch thermische Energie {$\bar{\lambda} \, [\si{\meter}]$} \\
    \midrule
    (1.48 $\pm$ 0.4)$\cdot 10^{-11}$  & (1.50 $\pm$ 0.4)$\cdot 10^{-12}$\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}
